[夢熊老師FB] 該向人民謝罪，還要人民感恩？

武漢市委書記王忠林3月6號要人民「感恩」的指令，繼李文亮醫生逝世又一次引發輿論海嘯。

從12月1日確診第一個病例，到12月中旬、下旬人傳人已非常明顯。但武漢市、湖北省到国家衛健委及其派出的兩批國家級專家考察組，無視當時武漢醫院已人滿為患狀況，下令「不得向外界披露疫情及相關數據」，「銷毀病毒樣本」，還喪心病狂將李文亮醫生等8位「吹哨人」誣為「造謠」，出動公安「訓誡」，還動用中央電視台、各省電視台大肆報道「武漢市公安機關對8名造謡者依法處理」云云；

至疫情嚴重蔓延的1月上中旬，武漢市衛健委基於所謂「政治掛帥」，在武漢市、湖北省「兩會」期間，要麼是不公布疫情，要麼胡説「仍然只有41個病例，沒有新增個案」，任由武漢春運從1月6號開始，向全國各地輸送出500萬人，讓病毒擴散到全國乃至國外；

至1月18號武漢仍若無其事聚4萬家庭、10萬之眾搞「萬家宴」，1月19號仍派發20萬張旅遊景點免費門票。

香港著名病理學家管軼1月21號、22號在武漢實地考察所見仍是「不設防城市」！而1月20號鍾南山講真話「肯定人傳人」時疫情巳不可收拾，距離12月1號首例病案發生已足足過去50天！至1月23號封城前8小時，又從武漢跑了50萬人出去各地！而在2月中旬之前，武漢數以萬計受新冠病毒感染市民求醫無門，求床無路，或死於家中，或倒斃馬路，不知凡幾！但統通不列入「死亡統計人數」..... 一家四口死絕有之（如導演常凱父母、姐弟）、一家三口滅門死光有之（如手握與父母合照的三歲女孩一家）...... 9百萬武漢巿民封城50多天中或家破人亡，或生活物資無保障，或一家交叉感染飽受煎熬，或因無工作手停口停而愁爆......

此時此刻靠納稅人血汗養活的社會公僕在疫發前期隠瞞真相、封鎖信訊，導致數以萬計市民在不知情狀況下受到病毒傳染，當政者有不容推卸責任，不向人民謝罪，反而要人民感恩，不是厚顏無恥到了極點嗎！